稱口罩來貨價飆升 藥房憂管制價格引發結業潮

有店員透露一盒印尼口罩索價約380港元，來貨價已逾300港元。(劉燁霆攝)

行政會議成員葉劉淑儀今(10日)透露，政府擬研究另立緊急法例管制口罩或其他必需品的價格，並管制商品入口數量、分銷、零售及存量，規定不准抬價和囤積等。有藥房對此表示理解，另有藥房直言近日口罩等防疫用品為主要生意來源，面對來貨價飆升，擔心相關限制一旦實施，或引發業界結業潮，「連口罩都唔畀賣貴，可能好多藥房會捱唔住」。

旺角一間藥房店員許先生反對立法實施口罩限制，他指藥房生意由去年下半年度「冇好過」，近期掀起的口罩搶購潮所帶來的收入用作應付日常開支，而非「成盤生意起死回生」，質疑政府在如今市道低迷下立法規管，擔心會影響藥房生意而觸發結業潮。

許直言如果藥房售賣口罩數量或存量受限，一旦賣光了相關限額，反問政府屆時有否口罩提供予市民。同區另一間藥房店員梁先生自言理解立法規管的需要，但指口罩等防疫用品來貨價不斷上升，當實行有關規管，商家會好難做生意。

另有不願透露姓名的藥房店員以印尼口罩為例，指口罩現時索價約380港元，惟來貨價已逾300港元，坦言如今賣口罩甚至較以往「賺少咗」，「以前賣一盒獲利40港元，依家可能得番20港元」。

來貨300 鳩up到佢

由6月到而家講左幾多次結業

最多咪唔賣

最好快d執晒佢

咁易執?
明明發過豬頭

藥房都係仆街黎

咁我立刻支持政府管制價格

吹大一倍

呢啲呃錢藥房執撚晒佢啦

結條撚咩，到時最多咪原箱直銷支那

啲藥房佬真係痴撚線

咁辛苦入貨咁唔好買了

良心價70盒

執咪執 關我撚事

30蚊都唔駛啦印尼貨

俾我就唔搏
講到成本咁高, 俾人食一次夾棍就永不超生

你藥房淨係賣口罩啊

藥房不嬲就供過於求，一條街就見到起碼一間

無事就賺盡支那狗奶粉錢
無事就奶盡港人口罩錢
一係就成本賣，貼埋張入貨單黎睇就信啦

因為賣口罩就結果
如果口罩冇錢賺你仲會賣????

廠價原價30,但係俾中國人搶到變150
上星期搵過

賣返金莎囉

藥房唔賣口罩會結業？

根本唔需要呢d藥房，平時賣野比大陸人，香港人有需求時就抬價，你執晒佢萛啦，防疫用品無你地囤積，社區會更加多貨.

原來一間藥房唔靠炒口罩一樣野就會執得笠

遲下裝修費用大增引致結業潮就真

留名睇藥房打手入黎話賣1000 2000蚊好正常

來貨價貴，搞手但求打個和

又比班仆街藥房回血

自由市場，一間摺左咪另一間開返

吹撚到淨係賣口罩維本
強烈支持管制口罩價格

你一盒賺少左同你整體賺少左係唔同架
以往你一日賣十盒同你而家一日賣一百盒都唔同啦
藥房狗執柒左佢啦

阿爸公司入貨好似話280蚊左右一盒

你唔賣口罩咪得

來貨價貴你咪唔入房囉

你間係藥房定係口罩房啊?

炒價狗食屎啦

尖旺銅一條街十幾間
執柒哂佢變返
雲吞麵、麵包鋪、燒味、雜貨鋪
呢啲街坊生意就好

空運成本高 我上網買口罩個運費仲貴過盒口罩

如果真係30蚊盒我屌返幾卡板返黎賣

有朋友呢隻佢聲稱來貨120

要靠咁先賺到錢就執柒晒佢啦

好多藥房狗入左黎回覆

口罩房
蟹貨

屌你。賺左十幾年，而家執咪益左你囉

開藥房果啲咪又係中國人，不意外

拎入貨單囉 俾你賺30蚊一個

想包賺

快撚啲執柒咗佢啦

又結業潮，大我呀？

政府咁on9點會管

$290 一盒你要幾多？

Amazon 買一盒60個口罩80蚊, 集運140蚊

好行唔送

管制口罩
咁藥房咪唔賣口罩
到時仲On9

渣ga,郁啲就話要執笠,點經得起時代嘅風浪

扮啦扮啦

印尼禁左出口

執撚哂佢

稱房屋來貨價飆升 地產商憂管制價格引發結業潮

快d執撚晒佢啦
天下太平嗰陣就賣假貨 藥酒藥材海鮮價
瘟疫國難就食人血饅頭
仲未提嗰d賣假罩仲賣到貴一貴

消毒酒精又點解釋
來貨300蚊呀又？

大把餐廳舖頭結業潮緊啦
發國難財等天收啦

我信Wor 啲大陸佬而家學香港人周圍掃貨
貴左有咩咁出奇

咁快撚啲執柒佢啦

應該呢年內會咁多人支持政府

現貨飛機來先有得通街賣，緊系貴，而且黎緊世界出口越黎嚴，good luck

弱撚智，因為口罩搞到執笠？成間藥房淨係得口罩賣？
搵過其他藉口喇，咁之前冇呢個武漢肺炎你地靠咩維生啊，又唔見你執笠

執撚晒佢啦！
咁撚廢就！

藥房剩係賣口罩？ 無口罩賣就要結業？
咁既藥房早d執柒左佢啦

冇300咁多 應該250之內連運費

你估而家仲兩個月前呀？

好奇一問，啲大廠出貨應該唔會亂加價？
加都係批發商嗰邊加？

系你老母

戇撚鳩$300

屌......藥房淨係賣口罩為生咩？

印度定印尼

執嘅原因有一半係少咗支那人掃貨

最好執晒佢

屌佢老味食人血饅頭食得咁開心，抵佢執笠啦

轉幾手貨就3xx 到廢老度架啦

其實我地 都睇唔上眼啦 藥房啲 垃圾貨，理鳩佢地咪賣9999比班廢老

執撚哂佢喇

冇奶粉生意又話執
冇得炒口罩又執
咁洗撚入貨賣藥咩

你間藥房淨係得口罩賣？冇人搶個時係咪又要結業

串撚到

成間藥房只賣口罩？

完全諗唔明點解會為賣口罩結業
吹得太大喇藥房佬

我夠可以話我老母係男人，噏得就噏...

一舊水一盒，送唔送出來先；好多只送本地呀

咁肯汁未

系唔撚係閪喺好快知

冇大6喱幫襯你地都係收皮架啦

食水幾深大家心照啦

好多人真係唔知道個價錢因為大陸人搞到幾貴
你唔好當鬼佬真係傻佢哋都識賺錢， 而家搞到唔使買樓連衛生用品都搶真係痴撚線。

最撚憎既就係藥房, 執撚哂去就岩, 假貨, 海鮮價, 炒價, 態度差, 左撚住哂行兩步就一間咁多撚到

發咗咁耐 一唔夠賺就發脾氣lu

弱撚智，合理化炒賣行為

簡直當人on9

不過即使執又點? 做生意包賺架?

放心，本嚟好多都執得，無啦啦整單武肺， 口罩 消毒n 寶 又可以吊下命

其實呢家有啲地方來貨價真係要咁貴
不過上面個隻使唔使呢個價就唔敢講
其實最好就係有埋入貨單公開俾大家睇
就知係發國難財定係來貨價真係貴左

我覺得最少要執一半
屌佢老母d 藥房就黎多過便利店

咪係

g持政府 藥房國難價死全家

賺到笑又唔講
賺少啲即刻跳出嚟
醜惡到呢 支持結業潮

藥房佬真係諸多藉口
捱唔住? 執柒左佢囉垃圾
少左支那人都唔撚使咁多間藥房啦

咁佢經入口商攞，又俾人賺一水，都唔奇。

On9
結你老母業
來貨貴咪唔撚好入貨囉
吹得就吹 厚顏無恥到極點
全部藥房都應該被清算

自由市場
做唔住咪執柒左佢

賺完呢水執左佢夠退休咋

要靠賣口罩維生 咁講法
係咪疫情過後全香港藥房都要執笠

屌你老母根本呢啲事
就應該由政府採購，蝕住放比市民
呢個時候仲要賺錢
On99

其實淨賣滴露都夠佢賺

上星期一買完30蚊盒，星期5到左貨

周街都係藥房，執咁啲都係好事

諗起早個星期有個藥房巴打上黎講話
依家同銷售商落訂都兩舊水盒,佢地啲細藥房同唔到人爭

藥房結業潮對市民係好消息來
快D，執多D

咁咪好囉

邊到，等我睇睇

唔講啦
入左50盒
成本價分左比朋友同同事
15盒自用

仆街黑心藥房，執柒左佢啦屌

真？

咁無競爭力唔稀罕

根本有班連登仔就on9離地
仲幻想可以$60買一盒50個口罩
我做緊供應商批kf94都批緊$24一個
你想出面D鋪賣$10個？佢地賣$25都唔得啦
唔洗交租咩

仲有藥房生理鹽水當消毒鹽水賣

祝早日執笠

賣口罩咁撚蝕你咪唔好賣

間鋪開左咁多年 一個月差小小就收皮咩邏輯

唔賣咪得 做咩9

好似有人逼佢賣咁

冇油水我唔信佢哋會賣口罩

藥房執笠關我撚事咩

呢兩個月執到笑啦。
守到嘅。
守完先執

藥房咪賣番藥囉，入乜鬼口罩，入雙黃連啦

賣口罩賣到執笠？

政府限制劏客將引發結業潮

講到藥房好似得口罩賣咁？

本身藥房開到一都係就唔健康
況且做生意嘅野時機過咗就無㗎啦

成街藥房
專做支那客嗰啲見你買幾十蚊嘢仲會閪你面

咁難做，咁要快d執笠保平安喇

管制口罩就可以搞到執笠？？

好多有黑底

就係想你執撚哂佢

又拎光環又賺咁多$ 點會執

講緊垃圾印尼口罩
你就話kf94
不如講n95個價

咁之前賣口罩都賺唔到錢㗎啦

葉劉放風話要管制價格確係on9, 但係班藥房狗發國難財發到咁理直氣壯都真係大開眼界

免費好唔好，成日話貴
明明香港就有好多有錢人

on9我自己上網搵印尼口罩連運費係印尼訂頂盡都係$180
大貨應該平d呢，都仲未計d cheap牌子再平d

又黎哩D蝕賣 為求打個和 益下街坊呀
死撚左佢啦 藥房狗 無錢呃就話結業 執柒左佢啦

印尼個價，當地買都畀人炒到上$100，仲未計運費
真係要超熟人兼搶嬴d大陸人先做到$70...仲要運到黎香港無畀人偷換

執囉,冇所謂

係，印尼9號解封可以出口口罩，實會即刻出大貨黎香港

印尼蝦皮好似仲有好多
但唔識買

死韓仔團貨叫高價呀

香港藥房係幾時變左賣口罩起家

印尼禁運喎，你點入口？

藥房佬淨係買一盒咩

藥房佬生cancer生到九十九都死唔去

380，帶嘴仲平過呢啲濕鳩口罩

收皮啦
本身無哂支那遊客都要執柒哂佢架啦
唔係衣家爆單武肺出嚟一早執柒哂啦

快撚d執啦

藥房太多 執咁d係應份
完全over demand

你有冇留意上面有條藥房友話賣口罩比藍絲個心好涼喎

有錢賺邊個唔心涼

運你當八蚊美金一盒；個問題係你就咁比八蚊美金比個賣家，佢同唔同你攪運出來先，你話唔做，咁就真係賣三百唔貴囉，一百(盒)+一百(攪印尼運到鋪頭)+

你噏乜鳩

但佢依家賣40蚊一個kf94你都唔會買啦

結業
一個行業要靠賣口罩先維持到
都係快d收皮摺埋

上面頭話藥房太多，即係好多供應，但又可以咁撚貴，係咪圍價定點，冇老實商人買良心價，完全違反常試

藥房攪出口唔洗人工

原來藥房係靠賣口罩而生??

解封左喇，理由係香港太多印傭，印尼政府要保護佢地

雖然真係貴左好多
但有得簡買唔買
好過無得簡

垃圾政府連買口罩保持貨源穩定都做唔到

不少靠自由行的藥房結業，好多香港人好想快啲達到

運嘢可以畀錢搵agent做
你弱智？

if we burn you burn with us

支持，啲藥房執哂佢就好，真正嘅，有良心嘅藥房點會重課同因為返唔到本執笠？

呢盒來貨價絕對要1700啦咁

on撚9 依家剩係賣口罩先搵到錢既咩?
最好執柒哂佢 還我美好香港呀

條廢老無講咩貨幣

300 就冇
但100蚊 就一定要
有fd上個月訂左一百盒
包飛機運費都要100-130 蚊成本

藥房結業潮
恨都恨唔切啦

d老字號藥房話各種藥物同清潔用品生意都好左
反而d人成日問有無口罩阻住做生意

我點知呀
郵費都一千
50盒

韓仔正仆街黎 正價買cut我單 我個fd炒價買cut佢單 而家天價

支持藥房汁笠

藥房無口罩賣就結業就早啲執柒左佢喇

琴日有個post 屌西環200一盒真係得啖笑

上水太多，汁曬佢最好

點解李嘉誠 萬寧 卓悅 仲平價賣 藥房佬根本就係支那人生意

而家香港無哂大陸人啦

次次都話結業潮，變左狼來了

Sure？

連登班屯貨撚炒撚都好擔心，無得再玩末日遊戲

咁撚易執笠

唔好吹大d

唔賣口罩就會結業?吹D大吖

由2014講到而家

晨早應該收皮

椰加達D藥房都炒到500港元一盒

網購60蚊一盒
你個三百蚊成本係轉過10次手

以往冇事個時有撚人同你買口罩咩
講到好似間間藥房一直都係賣口罩為生
做藥房啲人真係好撚低賤

笑左 我屋企印尼姐姐幫我買左同張圖一樣既口罩40盒計埋運費都係$40一盒

利伸：自己屋企留左4盒 其他原價賣比親戚朋友

執7左佢啦

可能來貨價係¥1700 黎到香港咪標返做港紙

得政黎

咁9抵買既

唔入貨咪得

200係印尼代購成本，廠直岀就唔知

扮撚晒蟹，口罩炒貴十倍都話無賺
執左先同我講結業潮啦

係唔係你離地？我大月訂嘅口罩嚟到都要二百，人地計埋租同員工三百係咁上下，仲要係依家訂，二百蚊我都搵唔返呢個價

你講屈臣氏？咪玩啦，嗰啲大公司明顯係送錢，賠錢咁賣俾你哋做個公關，你估佢嘅良心價係唔賺咁賣？係唔係諗多咗
一句講完，人地誠哥有錢，做善事唔介意，但人地藥房冇必要咁做

你搵到三十蚊？自己搵下啦柒頭，我自己買一個月前都要二百一盒

印庸搵佢屋企人喺印尼買都係50-60蚊盒（對印尼人嚟講好撚貴），速遞返香港真係咁上下，香港好撚多有請印印嘅家庭其實都係咁買罩

依家咁急，貨走空運，就快連飛機個櫃都冇位，大批都唔會平，完。
我屋企有人一口集買一萬盒印尼口罩（當然有好多人夾），都講緊要二百，仲要未到

炒燶咗呀？執柒左佢啦哇哈哈哈哈

唔好玩啦，人地支那成間廠包起，依家係一定座地起價，你睇韓國直接連存貨量都唔公開，直接睇邊個現金多俾邊個

因為人地係做緊賠錢生意而你唔知，佢地倒貼咋，傻西

你藥房只係賣口罩？？？？？？？
你依家訂找唔到二百蚊係你廢即
你又唔見誠哥，sasa，日本城同阿布賣300蚊？
佢地唔洗交租員工？？？
有無睇rthk，人地一間細貿易公司都識去杜拜入到貨，仲要唔貴

仲有d地方，杜拜，土耳其仲入到貨
係一般小市民搞唔到即(運費貴到痴)
你藥房咁大聯網都唔去搞，大家都心知肚明你想賺錢啦

藥房唔肯俾理的賣就知咩事
仲出黎話我離地

你廢J即，一個月前日本amazon靚既超快適都係賣緊幾十蚊盒

人地蝕運費做

以前一盒口罩先四五十蚊， 佢點賺40蚊

你老母呢個時勢做藥房都叫易執笠？

以前一盒口罩成本真係十零蚊

誠哥。。。。。人地係倒貼咁賣做公關咋，同佢派錢俾細公司一樣，再者，佢分分鐘有私人機或者係長期預訂嘅船櫃，咁樣佢個成本會比較平，莎莎日本成都一樣，你冇得拎佢地貼錢做公關同藥房比，阿布。。。。你依家仲見佢拎到幾多貨？
聯網？咪玩啦，平時藥房都唔會去到杜拜買口罩，同埋有支那人係到搶，買到都偷笑，價錢你仲想點？依家支那連口罩原材料同埋機都搶。
順帶一提，你有冇諗過你講嗰啲細國家未必有直航到香港，空運貴到pk,而船運。。。。平時都冇咩係呢啲國家入口依家你搵撚到船運咩，除非你識人，如果唔係都買唔到

一個月呀咪，你坐時光機返去囉

咁咪唔好入口罩貨囉

藥房都唔係做香港人生意

由最低工資立法講到而家

咁你搵個印尼姐姐俾我，叫佢訂一萬盒嚟
有咪咁買囉，冇都冇計

賺少一個月就執嘅鋪死左去啦
肥撚左十年又唔講
日日水貨奶粉印度神油
on9

你成段都廢up，就係講緊全香港咁多藥房，仲有個聯會唔識去搞？
你唔好話藥房果盒50枚超快適真係要賣1780
唔通成本來貨價都要1700蚊？
果d又係因為租同人工呀？
人地日本就算炒價都係幾千yen

你自已講一個月前架你係咪傻撚左

我講緊係三百一盒，唔好同我講咩1780嗰單。
咪諗住轉移視線

你仲買到60蚊盒無畀人騙你訂金再出黎講啦～
有既介紹我知
$60應該係人地貼錢價黎...

一定唔使啦佢寄飛機一板貨再灘分啲運費都唔會使咁貴

印尼真係一舊幾水
再講佢依家有貨賣，即係起碼一兩個星期前
果時只係60/70蚊
再講印尼都有集運公司
一盒洗撚100蚊運費
老老實實你係咪藥房仔黎

開名邊間個藥房仔咁冇人性

咪戇鳩啦飛機冇位 大把位啦傻鳩

屋企人個印印姐姐, 話只係當地賣20蚊一盒50個...(依家可能多少少掛)
屌佢老母啦

No,,只係我自己都有係到買緊口罩，泰國，兩盒，大半個月前，俾咗180盒。印尼口罩，你當百五算，（我已經搵唔到呢個價）但到依家連影都唔見，加上屋企有人做物流，對運貴個價熟，所以先話個運費貴係正常

依家努力緊試緊搵exchange d frd 係巴西運，因為香港有好多巴西入口野，運會平啲，但都係試

咁你個印尼姐姐可以搬到幾多盒貨返嚟？十盒？一箱？最多咪兩三箱

都話運費肯定唔洗一盒100蚊咁貴
咁貴你都唔用啦

啲仆街藥房快撚啲執柒晒佢

咁易結業點解唔轉行？

空運係咁貴，平時口罩同大陸買陸運渣

日本個d口罩船運tim

係因為冇哂大陸客
唔係因為口罩來貨價貴囉

吹得就吹 空運普通貨有幾貴呀

藥房緊係行船啦
所以佢依家都有貨
果時即係未係炒到舊幾水
份份鐘係十零蚊個價黎

300來貨價邊個會信

成本$15

基本上賣貴嗰咋執晒我都覺得冇咩問題

我實信你啦
執撚哂佢囉,而家奉旨要俾你有賺架?

平時無咁貴，依家全球知你災區，下至供應商上至機位，唔打鳩你劫，同你香港有親咩

原來藥房淨係賣口罩獨沽一味

On撚9 上網散戶都仲買到$200-250

你一板一板返 賣3百幾

連口罩都唔畀賣貴，可能好多藥房會捱唔住
連奶粉都唔畀賣貴，可能好多藥房會捱唔住
連_____都唔畀賣貴，可能好多藥房會捱唔住

唔識做生意就執鳩左佢 咁樣捱唔住係因為你生意失敗
唔好賴呢樣果樣

來貨貴咪俾張單問正苦追差額囉

就算係呀 結業唔撚係重好咩 香港撚洗咁多藥房 屌你個閪

依家你日本集運返黎都唔洗咁貴啦
你有無運過架cls

冇大陸人生意會執，有示威遊行會執，叫你有d良心賣口罩賣正價又係執，究竟香港嘅藥房要比個咩經濟環境你先至唔會執笠?

一倍?

結囉 執哂仲好

冇所謂喇 380定3800都唔會買
係想睇你地班仆街藥房佬冇得掠水就ok
最好就仆街含家剷執柒曬佢

當地其實只係賣緊$30一盒

利申屋企人係印尼華僑

嗱！真真正正屯積口罩就係呢班人喇。

恐嚇呀？做唔到你咪執囉
以前齋賣口罩生存？

咪係，呢啲垃圾抬價黑店應該執柒晒佢

屋企人做藥房兩個星期前已經差唔多兩舊水一盒而家索性唔撚賣

執啦屌你老母

戇鳩，同普通貨一樣價咋

冇口罩賣就要執

唔賣口罩就要執笠，人唔笑狗都吠呀🤣

屯貨狗出沒注意

之前高價入貨嘅會變蟹貨
蝕大本

人血饅頭藥房

藥房抵死執笠還執笠，但搞價格管制都幾on9搞到好似大陸咁，人地點做生意人地既事，呢個時勢拎價又貴 又比平時難，保守估計起碼都升左5-6個，依家人地賣得貴你就話要管制，咁有一日武漢肺炎完左，d罩貴左5-6倍返黎賣唔出 ，咁到時你你會唔會要求政府幫佢食晒？做生意係有風險 人地賣咩價都係佢自己承擔，唔理由你自己買唔起 政府唔幫你 你就叫政府搞人地

咁快啲執啦

原來3 4百先係唔貼錢嘅良心價
誠哥佢地原來係蝕本價睇黎要去多D屈記百佳

四百有啲多，三百嚟講都仲ok,反正你依家落單都要兩百幾仲要唔知幾時到（樓上屋企有工人開掛有外地死黨運到俾佢地唔計）。我地屋企附近有良心藥房，一盒都80,咁我信佢地係真係良心價，啫係唔賺咁賣但係依家佢地話都冇貨，新入嗰啲韓國口罩都好貴（班韓仔囤貨），至於誠哥。。。。你當佢開善堂算啦

正確嚟講賣咗幾百盒，之後都冇啦

唔同貨源冇得畀
啲連鎖店同啲supplier deal好個價係唔會座地起價
所以仲可以幾十蚊盒

你上網買咩網都好一定比起冇肺炎之前貴㗎啦

點deal呀，。。。。。。你睇下啲韓仔點先啦，違約金支那人俾得起呀本來就冇簽要咁多貨，臨時要貨仲deal?啲咩印尼泰國杜拜口罩平時都冇做開香港生意簽咩deal?日本直接禁運咗，中國啲廠直接由地方政府接手，台灣又禁埋，歐美。。。。平時入開中國制嘅又點會走去歐美，就算有，啲廠都係中國或東南亞到中國廠就唔洗諗，東南呀。。。咪就係印尼泰國嗰啲囉嗰啲，啫係大家搶緊貨嗰啲囉
日本城本身都冇賣口罩，莎莎嗰啲都一樣。中國有錢佬都冇面俾呀

講緊本身有賣嗰啲鋪
好似理的啲口罩
supply貨畀藥房都冇加價

今日眾志賣罩都做到 $98 一盒
有畀埋運費個option都係畀埋運費 $128
呢個post啲弱智係咁鳩吹運費要過百蚊

阿布本身做開東南亞生意人地俾到人情價你有咩咁奇
呢班藥房狗平時剩係同大陸攞貨 無乜外國Network 今日味硬食炒價

啲賓印拎返嚟成本都係100左右
藥房啲炒狗拎到平貨都唔會平賣啦

人地講咗運費例貼喎

佢本身有得揀畀埋運費128
係後尾先劃一98唔洗運費

是旦啦 我都係咁講下 唔係要幫藥房狗Defense
佢地超快適賣千6就知咩料